<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

 <title>≈ Approximate Number</title>
 <link href="approximatenumber.github.io/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="approximatenumber.github.io/"/>
 <updated>2016-02-08T16:15:24+03:00</updated>
 <id>approximatenumber.github.io</id>
 <author>
   <name>Maksim Melnikov</name>
   <email>approximatenumber@gmail.com</email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>Example content</title>
   <link href="approximatenumber.github.io/2016/02/07/test.html"/>
   <updated>2016-02-07T00:00:00+03:00</updated>
   <id>approximatenumber.github.io/2016/02/07/test</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Test&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Почему аутсорсинг больше... не работает</title>
   <link href="approximatenumber.github.io/2016/02/05/outsource-doesnt-work.html"/>
   <updated>2016-02-05T00:00:00+03:00</updated>
   <id>approximatenumber.github.io/2016/02/05/outsource-doesnt-work</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Я хочу разработать для моего веб-сервиса iPhone-приложение, но у меня нет программистов. Ну, у меня нет iOS-программистов. 
И у меня нет денег. Звучит знакомо? И что же я сделаю? Я отправлюсь в &lt;del&gt;Google&lt;/del&gt; &lt;a href=&quot;http://www.upwork.com/&quot;&gt;Upwork&lt;/a&gt; и найду крутую компанию в Бангалоре, 
которая рада поработать со мной за &lt;del&gt;бесплатно&lt;/del&gt; разумные деньги. Спустя несколько месяцев, потратив несколько тысяч долларов, 
я понимаю, что это точно не то, что ожидал. Спустя еще несколько месяцев я буду клясться, что никогда не буду привлекать сторонних людей для разработки ПО. 
Разве эта история только лишь про меня? Не совсем.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;
&lt;p&gt;Вступление выше – всего лишь шутка, но она не так уж и далека от &lt;a href=&quot;http://www.yegor256.com/2015/05/21/avoid-software-outsourcing-disaster.html&quot;&gt;правды&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Разумеется, в больших компаниях и больших проектах, эта история будет другой. Но ее результат практически всегда один и тот же, а именно – &lt;a href=&quot;http://www.yegor256.com/2015/06/15/software-outsourcing-survival-guide.html&quot;&gt;катастрофа&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я говорю про аутсорсинг, а не про оффшорный способ разработки. Разница между ними состоит в том, что в случае аутсорсинга взаимодействует две стороны: 
вы, в качестве &lt;a href=&quot;http://www.yegor256.com/2015/01/26/happy-boss-false-objective.html&quot;&gt;клиента&lt;/a&gt;, и некая корпорация «МыРазрабатываемСофтЛучшеВсех» из Лумпаландии. 
При оффшорном способе разработки вы просто открываете офис в той же Лумпаландии со своей собственной организацией и своими собственными подчиненными. 
А сейчас, напоминаю, я говорю про &lt;strong&gt;аутсорсинг&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Перед тем, как написать всё это, я прочитал &lt;a href=&quot;https://www.google.com/search?q=why+outsourcing+fails&quot;&gt;пару дюжин статей&lt;/a&gt;, почему именно аутсорсинг это провал, и нашел дюжину «причин», почему же. 
Однако, я думаю, все они не относятся к делу по-настоящему, потому что там рассматривается проблема только с точки зрения покупателя. 
Я стараюсь рассматривать ее с с обеих сторон и говорить неприятную правду. Подробнее об этом – через несколько абзацев. А сейчас давайте узнаем, каковы основные причины.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Самые дешевые исполнители&lt;/strong&gt;. Вот аргумент в пользу этой фразы: «Так ведь ты привлекаешь сторонних исполнителей, потому что хочешь оптимизировать &lt;a href=&quot;http://www.yegor256.com/2015/06/02/how-to-estimate-software-cost.html&quot;&gt;расходы&lt;/a&gt;? 
В итоге ты остановишься на самой дешевой компании по разработке ПО и очень скоро будешь искренне жалеть об этом». Так, ладно, и как же решить эту проблему? 
Просто заплатить больше? Я не думаю, что это как-то поможет в решении проблемы, я просто потрачу зря &lt;a href=&quot;http://www.yegor256.com/2015/06/02/how-to-estimate-software-cost.html&quot;&gt;еще больше денег&lt;/a&gt;. 
Также я не думаю, что эта проблема как-то касается конкретно аутсорсинга. В любой другой коммерческой сделке сценарий «выиграл-проиграл» («win-lose») – это прямой путь к провалу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Культурные различия&lt;/strong&gt;. «Ты в Калифорнии, а они в Бразилии; вы не поймете друг друга». И поэтому у нас &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Cost_overrun&quot;&gt;перерасходы стоимости&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Project_slippage&quot;&gt;сползающий график&lt;/a&gt; и низкое качество кода? 
Я так не думаю. Более того, мой опыт говорит мне об обратном. Наши программисты в &lt;a href=&quot;http://teamed.io/&quot;&gt;teamed.io&lt;/a&gt; – из более чем 15 стран, и у нас никогда не было ни одного рабочего конфликта, 
в котором причиной были культурные различия. А рабочих конфликтов у нас было достаточно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Недостаток личного общения&lt;/strong&gt;. «Они где-то далеко в Польше, и ты редко говоришь с ними по-настоящему. Вот почему вы не понимаете друг друга». 
Смотрите, вы когда-нибудь встречали меня и общались со мной лично? Я говорю с вами, читатель этой статьи. 
Правильно, вы не встречали меня, но, читая этот текст, у вас нет проблем с пониманием моей точки зрения. 
Главным образом, это потому, что я постарался сделать так, чтобы мое мнение было понятным. Я заинтересован в том, чтобы донести свои мысли до вас, и это происходит. 
Проблема аутсорсинга не в способе взаимодействия, а в мотивации. Читайте далее.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Отсутствие метрик для измерения успешности&lt;/strong&gt;. «Вы просто не можете определить понятные способы оценки успешности зарубежной команды. 
Вот почему ваши взаимоотношения порой оканчиваются неудачей». Ну, или что-то похожее. Я не вполне понимаю, что означает «метрики успешности», 
но если это то, о чем я думаю, они правы: Успешность для аутсорсинговой компании в Киеве – это одно дело. 
Успешность для вас, клиента этой компании, – совершенно другое дело. Читайте далее.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Плохие спецификации&lt;/strong&gt;. «Просто невозможно создавать годные &lt;a href=&quot;http://www.yegor256.com/2015/11/10/ten-mistakes-in-specs.html&quot;&gt;спецификации&lt;/a&gt; для большинства проектов, и плохо разработанные спецификации это путь к неудаче». 
Да, это правда, но как это связано с аутсорсингом? Ах да, «они где-то в далекой Аргентине, а мы здесь, в Нью-Йорке… как мы можем сделать &lt;a href=&quot;http://www.yegor256.com/2014/10/20/how-we-write-product-vision.html&quot;&gt;хорошую спецификацию&lt;/a&gt;?» 
Я не согласен. Невозможность понятно и явно определить технические требования – это недостаток &lt;a href=&quot;http://www.yegor256.com/2014/10/12/who-is-software-architect.html&quot;&gt;архитектора&lt;/a&gt;. Обучение, тренировки и чтение исправят это. 
Собрать всех вместе в офисе – &lt;a href=&quot;http://www.yegor256.com/2014/10/07/stop-chatting-start-coding.html&quot;&gt;это не решение&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Утечка талантов&lt;/strong&gt;. «Зарубежные разработчики – не ваши подчиненные. Они никогда не будут заинтересованы проектом, и лучшие из них будут его покидать». 
Да, люди могут иногда уходить. Но, опять же, как это связано с их местоположением? Если они не пользуются той же кофе-машиной, что и их CEO, 
будут ли они менее заинтересованы проектом? 
Существует &lt;a href=&quot;http://www.yegor256.com/2015/03/02/team-morale-myths-and-reality.html&quot;&gt;множество других&lt;/a&gt; более эффективных инструментов, 
чтобы повысить мотивацию в команде, помимо собрания всех в одном месте.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
Причин могло быть и больше, но этого нам уже достаточно. Как вы видите, я не признал эти «причины» логичными. Они просто поясняют выводы, но никогда даже не касаются реальной проблемы, 
которая, как я думаю, звучит так:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вы – лишь &lt;strong&gt;дойная корова&lt;/strong&gt; для аутсорсинговой компании.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вы – не партнер и не друг, несмотря на все ожидания.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ваши цели – противоположность их целей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Все эти «причины» недостатков аутсорсинга возникают из той фундаментальной путаницы, что сидит в наших головах, – мы думаем, что эти 10 программистов, что сидят в Пекине, являются частью нашего бизнеса. 
Мы верим, что они – наша команда. Они с нами «в одной лодке», у нас с ним те же ценности, и они мыслят в том же направлении.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Это неправда&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это не может быть правдой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я проработал в аутсорсинговой компании около 10 лет (и ушел в 2010). Неприятная правда состоит в том, что для CEO аутсорсинговой компании, 
единственная проблема – это позаботиться о затратах на заработную плату в следующем месяце, и &lt;strong&gt;90%&lt;/strong&gt; всех расходов – это зарплаты программистов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот почему для них хороший покупатель – это тот, кто платит. Не покупатель с успешным проектом. Не покупатель с правильно решенной проблемой. 
Не покупатель с оптимизированными &lt;a href=&quot;http://www.yegor256.com/2014/10/21/incremental-billing.html&quot;&gt;расходами&lt;/a&gt; и стоимостью. 
Не покупатель, использующий наиболее подходящую технологию. Вовсе нет. Лучший покупатель – тот, который платит, платит много и платит вовремя. Точка.
Вот настоящая причина проблем аутсорсинга.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Название этой статьи говорит о том, что аутсорсинг &lt;strong&gt;больше не работает&lt;/strong&gt;. Почему больше? Он раньше работал? 
Да, работал, когда зарплаты программистов были максимально низкими в странах третьего мира (зарубежом). 
Например, в 2001 у нас была команда хороших продвинутых Java-разработчиков из Украины. Мы платили им сумму выше среднерыночной, – &lt;strong&gt;$300 в месяц&lt;/strong&gt;. 
В то же время, мы продавали их время разработки американским покупателям за $15 в час, что составляло $2,500. Видите прибыль?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С такой прибылью аутсорсинг работает хорошо. Я был CEO и практически не беспокоился о затратах на зарплаты. 
У меня было достаточно денег, чтобы платить моей команде, хотя мы теряли иногда некоторых клиентов. Давайте я скажу так: я позволял себе быть честным со своими клиентами.
Но больше нет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Представьте себя на их месте. Сегодня хороший Java-разработчик из Украины &lt;a href=&quot;http://www.payscale.com/research/UA/Job=Senior_Java_Developer/Salary&quot;&gt;зарабатывает&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;$4000&lt;/strong&gt; в месяц. 
Сверх того, этот разработчик претендует на медицинскую страховку, бесплатный спортзал, бесплатный обед, оплачиваемый отпуск, больничный и проч. 
В то же время, цена времени разработки на Java на рынке не сильно выше, чем была пару лет назад. Даже если вы платите $40 в час (что очень нежелательно), ваши доходы будут около $6800. 
Еще раз, ваши доходы составляют 6,8 тыс. долл., а ваши затраты близки к 5 тыс. долл. Видите прибыль?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И не забывайте про затраты на офис, налоги, компьютеры, административный персонал, тим-билдинги и проч. 
Из-за такой маленькой прибыли вы буквально разоритесь, если потеряете ключевого клиента. 
Вы просто не можете позволить себе удерживать своих программистов на очень долгое время.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Таким образом, ваша единственная мотивация состоит в том, чтобы контролировать, что денежный поток не прерывается. 
Без разницы, какой. Чем дольше проект, тем лучше. Чем ниже качество кода, тем лучше, – больше денег за поддержку. 
Чем больше телефонных звонков, встреч и других отнимающих время дел, тем лучше. Чем больше ошибок в спецификациях, тем лучше. 
Просто делайте что угодно для выкачивания денег из клиента.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вы должны делать это не потому, что вы плохой, а потому, что вам надо кормить вашу команду. Вашу команду. Да, команда – &lt;strong&gt;ваша&lt;/strong&gt;. 
Вы ответственны за их зарплату, а не покупатель. Чтобы защитить вашу команду, вы должны идти против реальных интересов ваших покупателей. 
Вы просто не можете быть с ними «в одной лодке».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Смысл всего этого в том, что аутсорсинг просто не может работать, потому что интересы вашего бизнеса не могут сравниться с интересами вашего аутсорсного «партнера».&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Обновление KDE до Plasma в Gentoo</title>
   <link href="approximatenumber.github.io/2016/02/04/gentoo-plasma-update.html"/>
   <updated>2016-02-04T00:00:00+03:00</updated>
   <id>approximatenumber.github.io/2016/02/04/gentoo-plasma-update</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;При попытке обновления KDE в Gentoo до Plasma могут возникнуть некоторые… проблемы. Опишу некоторые моменты в ходе установки на своей системе.
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Следуя &lt;a href=&quot;https://wiki.gentoo.org/wiki/KDE/Plasma_5_upgrade&quot;&gt;gentoo-wiki&lt;/a&gt; и полезному &lt;a href=&quot;https://forums.gentoo.org/viewtopic-p-7842836.html#7842836&quot;&gt;сообщению с forums.gentoo.org&lt;/a&gt;, я наткнулся на проблему с &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;qtcore&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;!!! Multiple package instances within a single package slot have been pulled
!!! into the dependency graph, resulting &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;in &lt;/span&gt;a slot conflict:
    dev-qt/qtcore:5  
    &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;(&lt;/span&gt;dev-qt/qtcore-5.4.2:5/5::gentoo, installed&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;)&lt;/span&gt; pulled &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;in &lt;/span&gt;by  
    ~dev-qt/qtcore-5.4.2 required by &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;(&lt;/span&gt;dev-qt/qtdbus-5.4.2:5/5::gentoo, installed&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;)&lt;/span&gt;  
    ^       ^^^^^                                                          
    &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;(&lt;/span&gt;and 10 more with the same problem&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;)&lt;/span&gt;  
    &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;(&lt;/span&gt;dev-qt/qtcore-5.5.1:5/5::gentoo, ebuild scheduled &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;for &lt;/span&gt;merge&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;)&lt;/span&gt; pulled &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;in &lt;/span&gt;by  
    &amp;gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;dev-qt/qtcore-5.5.1:5 required by &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;(&lt;/span&gt;dev-qt/qtpaths-5.5.1:5/5::gentoo, ebuild scheduled &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;for &lt;/span&gt;merge&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;)&lt;/span&gt;  
    ^^       ^^^^^^^                                                                             
    &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;(&lt;/span&gt;and 3 more with the same problem&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;)&lt;/span&gt;  &lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Пакет &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;qtcore&lt;/code&gt; двух различных версий пытается встать в один слот, что некошерно. Попытки собрать &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;qtcore&lt;/code&gt; определенной версии, удаление установленных пакетов, но которые тянут за собой разные версии &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;qtcore&lt;/code&gt;, не увенчались успехом. В итоге, как это часто бывает, помог совет emerge, ведь необходимо всегда читать вывод &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;emerge&lt;/code&gt;, а лучше еще и понимать, о чем там речь. А он советовал попробовать собрать пакеты с опцией &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;--backtrack=30&lt;/code&gt;, что помогло при обновлении &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;world&lt;/code&gt;, и системой собрался &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;qtcore-5.5.1&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Далее сборка мира прервалась на &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;kdelibs4support&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;Makefile:127: recipe &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;for &lt;/span&gt;target &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&#39;all&#39;&lt;/span&gt; failed &lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;С этим помог совет с &lt;a href=&quot;https://bugs.gentoo.org/show_bug.cgi?id=563758&quot;&gt;bugs.gentoo.org&lt;/a&gt;, проблема решилась обновлением &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;qtdesigner&lt;/code&gt; до версии 5.5.1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Далее, путем удаления еще парочки блокирующих пакетов от KDE4, удалось прийти к успеху с &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;emerge -uDN @world&lt;/code&gt;, а затем и &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;emerge plasma-desktop&lt;/code&gt;.  Остается только разобраться с &lt;a href=&quot;https://wiki.gentoo.org/wiki/SDDM&quot;&gt;SDDM&lt;/a&gt;, но, впрочем, в моем случае с этим никаких проблем не возникло.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 

</feed>
